美國太空總署尋求商業伙伴開發月球資源

美國太空總署署長吉姆·布萊登斯坦（Jim Bridenstine）周四（9月10日）宣佈，採集月球上的材料將成為該署科技開發項目中的一部分，這一項目旨幫助宇航員為未來登月或者前往火星等其他太空領域的探索打下基礎。

布萊登斯坦在美國太空總署發表文章表示，NASA正在計劃從一家商業公司購買月球土，「太空資源是安全和可持續開發月球的關鍵」，而讓商業公司參與「阿特米斯」計劃，將「提升美國重返月球的能力」

美國太空總署在今年5月已經公布了三家合作企業的名單，它們是世界頭號電商亞馬遜老闆貝索斯（Jeff Bezos）旗下的「藍源」（Blue Origin），因電動汽車特斯拉聞名世界的馬斯克（Elon Musk）的「SpaceX」和總部位於阿拉巴馬州的達尼提斯（Dynetics）。

另外美國太空總署的合作企業還包括專攻太空機器人的公司Astrobotic，電子公司內華達山脈（Seirra Nevada Corporation）和軍火公司洛克希德·馬丁（Lockheed Martin）。

美國太空總署署長布萊登斯坦表示，將「創造全面公開的競爭機制」，合作公司也不局限在美國，款項僅用於收購月土壤，10%在達成協議時支付、10%在採樣器發射後支付，最後80%將在完成採樣後支付。

月球資源：

根據對月球的地質勘測，月球上有三種主要的材料：水、氦和稀土。
氦是未來清潔、高效核能源的關鍵，而稀土作為高科技產品必不可少的材料，目前世界供應的九成來自中國。

有無三間公司的IPO？

avartar真實版

最後又要靠Elon carry

左膠 triggered: 又colonialism

殖民統治變形金剛

Cybertron

SpaceX架Starship 150噸載荷 一野收其他幾間皮

門面野，陪下跑都要做

係月球背面開發月面基地

其他國家唔會出聲咩

出完又點

佢地每個都咁用力開發太空技術就係想搶埋一份

月球軌道電梯

美國一早插左旗

美國可以大方回應黎到咪一齊分享囉

LMT 本身係上市公司